%%!TeX root=MemoriaTFG.tex
%
%\chapter{Format final}
%
%\section{Paper i impressió}
%
%\subsection{Paper}
%
%Cal utilitzar paper mida DIN A4 vertical (210 x 297 mm), el qual, a més de ser l'estàndard més generalitzat, és el format predeterminat de
%la majoria de processadors de textos. No es recomana que el cos del TFG tengui una extensió superior a les 80 cares. Si la longitud del
%treball és superior, s'hauria de pensar en passar informació cap als annexos.
%
%\subsection{Impressió a dues cares}
%
%La presentació del document ha de ser a dues cares a partir de la introducció i fins al final del document. Fixau-vos que la plantilla
%\LaTeX\ ja produeix un document adequat per a la seva impressió a doble cara.
%
%\section{Enquadernació}
%
%Cal realitzar l'enquadernació amb espiral negra. Les tapes superior i inferior seran de plàstic transparent i negre, respectivament.
%
%\section{La plantilla de \LaTeX}
%
%La plantilla de \LaTeX\ d'aquest document defineix els marges, la tipografia, estils i espaiat de tots els elements per la memòria del treball de final de
%grau. Una vegada es compila el document, \LaTeX\  adequarà el text al format definit en la plantilla. A més, \LaTeX\ realitzarà de forma
%automàtica tot un seguit de funcions que us facilitaran la feina amb la memòria, com per exemple: numerar els capítols, seccions, i
%sub-seccions; inserir els encapçalaments i números de pàgina; crear de forma automàtica els índexs de continguts, figures i taules \dots
%Per tant, l'usuari només es preocuparà del text que està introduint, no serà necessari pensar en cap moment en l'aspecte final del
%document. Serà \LaTeX\ qui aplicarà el format de la plantilla al teu text.
%
%Aquesta plantilla està fonamentada en la classe \texttt{memoir}. Això presenta l'avantatge de que com que aquest format inclou automàticament altres \emph{packages}, per exemple \texttt{booktabs},
%\texttt{array}, \texttt{tabularx}, etc., no caldrà carregar-los en el preàmbul del vostre document. Això també significa que totes les comandes de \texttt{memoir} estan a la vostra disposició per editar la memòria, per tant, és molt recomanable consultar el seu manual~\cite{Wil10}.
%
%Amb el format de plantilla que s'ha definit només s'enumeraran 3 nivells de profunditat, a part dels capítols. Per definir-los s'utilitzaran les
%següents expressions de \LaTeX:
%
%\begin{verbatim}
%\chapter{Nom del capítol}
%\section{Nom de la secció}
%\subsection{Nom de la sub-secció}
%\subsubsection{Nom de la sub-sub-secció}
%\end{verbatim}
%
%\section{Fórmules, figures i taules}
%\subsection{Fórmules}
%
%El format de les fórmules es troba definit en la plantilla i \LaTeX\ l'aplica cada vegada que es compila el document.
%
%Per escriure fórmules en \LaTeX\ s'hauran d'utilitzar les expressions adients. Aquí es presenta un exemple de codi:
%\begin{verbatim}
%\begin{equation}\label{NomEq}
%\zeta= m \sum _{i=0}^{N} \left( \frac{\beta}{\sigma _i \lambda_ j}
%\right)^{2} \cos (2\pi f_i)
%\end{equation}
%\end{verbatim}
%que produeix el següent resultat:
%\begin{equation}\label{NomEq}
%\zeta= m \sum _{i=0}^{N} \left( \frac{\beta}{\sigma _i \lambda_ j}\right)^{2} \cos (2\pi f_i).
%\end{equation}
%
%Citar l'expressió anterior és tant senzill com fer:
%\begin{verbatim}
%L'equació \ref{NomEq} determina $\ldots$
%\end{verbatim}
%L'equació \ref{NomEq} determina $\ldots$
%
%\subsection{Figures}
%
%A continuació es mostra el codi \LaTeX\ per incloure una figura continguda en un fitxer.
%
%\begin{verbatim}
%\begin{figure}[htb]
%\begin{center}
%\includegraphics[width=0.2\textwidth]{./LogoUIB.jpg}
%\caption{Exemple de figura}
%\label{NomFig}
%\end{center}
%\end{figure}
%\end{verbatim}
%El resultat es pot veure a la Fig.~\ref{NomFig}.
%
%\begin{figure}[htb]
%\begin{center}
%\includegraphics[width=0.2\textwidth]{./LogoUIB.jpg}
%\caption{Exemple de figura}
%\label{NomFig}
%\end{center}
%\end{figure}
%
%Es pot modificar la variable \texttt{width} per ajustar l'amplada de la figura com més ens convingui. Teniu en compte que la variable
%\texttt{\textbackslash textwidth} guarda el valor de l'amplada del text dins la pàgina i, per tant, és una bona referència per delimitar amplades de figura. Així doncs, la figura \ref{NomFig} ocupa la meitat de l'amplada del text en una pàgina. El format final de la figura està definit per la
%plantilla i \LaTeX\ s'encarrega de presentar-la de forma convenient.
%
%\subsection{Taules}
%
%Les taules definides en \LaTeX\ s'enumeren automàticament i el format segueix les definicions especificades en la plantilla.
%
%Seguidament, a mode d'exemple, es presenta les expressions \LaTeX\  per a crear
%la taula \ref{NomTaula} que apareix més avall:
%\begin{verbatim}
%\begin{tabular}{@{}llS@{}} 
%\toprule
%\multicolumn{2}{c}{Cotxes} \\ 
%\cmidrule(r){1-2}
%{Posició} & {Descripció} & {Velocitat màxima}\\
% & &  \multicolumn{1}{s}{(\kilo\meter\per\second)} \\ 
%\midrule
%1 & Vermell & 120 \\
%2 & Blau & 80.1 \\
%3 & Verd & 92.50 \\
%4 & Blanc & 33.33 \\
%5 & Negre & 56.3 \\ 
%\bottomrule
%\end{tabular}
%\caption{Exemple de taula} \label{NomTaula}
%\end{table}
%\end{verbatim}
%\begin{table}
%\centering
%\begin{tabular}{@{}llS@{}} \toprule
%\multicolumn{2}{c}{\textbf{Cotxes}} \\ 
%\cmidrule(r){1-2}
%{\textbf{Posició}} & {\textbf{Descripció}} & {\textbf{Velocitat màxima}}\\
% & &  \multicolumn{1}{s}{(\kilo\meter\per\second)} \\ \midrule
%1 & Vermell & 120 \\
%2 & Blau & 80.1 \\
%3 & Verd & 92.50 \\
%4 & Blanc & 33.33 \\
%5 & Negre & 56.3 \\ \bottomrule
%\end{tabular}
%\caption{Exemple de taula} \label{NomTaula}
%\end{table}
%
%L'entorn \texttt{tabular} que ofereix \LaTeX\  és molt complet i permet crear
%multitud de taules diferents, tot i que alhora és bastant complexe. No són les
%intencions del present document descriure la sintaxis i el format d'aquest
%tipus d'entorn. Es poden trobar molt fàcilment \emph{tutorials} o altres informacions
%per aprendre a utilitzar de forma adient aquesta sintaxis o qualsevol altra de
%\LaTeX. És bastant recomanable llegir la documentació del \emph{package}
%\texttt{booktabs}\footnote{No cal incloure la comanda  \texttt{\textbackslash usepackage\{booktabs\}} dins el document perquè la classe ja ho fa.}~\cite{Fea05} on s'introdueixen una sèrie de comandes per a poder realitzar
%taules de més qualitat com la de l'exemple, també es defineixen quines han de
%ser les pautes per fer una taula d'aspecte formal. En aquest exemple concret també s'han usat les columnes \texttt{S} i \texttt{s} que ofereix el paquet \texttt{siunitx}~\cite{Wri12}. Un efecte similar es podria aconseguir amb les columnes de tipus \texttt{D} que inclou \texttt{memoir}~\cite[Cap. 11]{Wil10}.
%
%Cal fixar-se en que \LaTeX\ insereix les figures i taules sempre al principi de pàgina. Per tant, no cal preocupar-se per la seva posició
%dintre del document s'insereixen sempre en la mateixa posició de forma automàtica.
%
%\section{Bibliografia}
%
%A la bibliografia s'han de llistar conjuntament llibres i articles de revistes.
%Citar una referència bibliogràfica és tant fàcil com fer:
%\begin{verbatim}
%\cite{bib1}, \cite{bib2}, \cite{bib3}
%\end{verbatim}
%per citar la referència \cite{bib1}, \cite{bib2}, \cite{bib3}. 
%
%El format de la bibliografia es genera automàticament.
%
%\section{Acrònims}
%
%Per exemple, un acrònim ben conegut és l'\ac{IP}.
%% Aquesta sentencia ens permetrà generar una entrada a la llista d'acrònims.
%% En la llista d'acrònims es definiran cada un dels acronims i mitjançant l'expressió anterior podrem referenciar-los.
